港英時代「布政司」係咪譯錯? 應該譯「布政使」？

呢堆名來自 承宣布政使司，提刑按察使司

布政司→布政使 (人)
布政司署→布政使司 (機關)
按察司→按察使(人，而家改叫法官)
律政司署→律政司(司署意思重覆，97後啱返)

而家反啱，雖然柒啲
布政司→政務司司長(署的首長)
布政司署→政府總部

點睇

司哩個講法一早有架喎

我咪寫左

司唔係“機購”咩

明朝時，布政使是承宣布政使司（國家一級行政區，大約等於現代的「省」）的最高行政長官，分左右。

承宣布政使司是衙署名，其長官為布政使，全稱為承宣布政使司布政使

清朝時，承宣布政使司常簡稱布政使司，為一省最高行政長官——巡撫的下屬，負責省內行政事務，從二品，初時設左右布政使，至康熙三年，只設布政使一人。

本身就唔係法定語言，隨便啦

研究下姐

香港部門名，本身都亂

司，局，處，署，會